# Salary_CFT

Тестовое задание на курс "Python".
Реализован REST-сервис для просмотра текущей зарплаты и даты следующего повышения сотрудников вымышленной компании. Также добавлено простое клиентское приложение для взаимодействия с сервисом.

## Необходимые зависимости
Зависимости зафиксированы с помощью менеджера зависимостей [Poetry](https://python-poetry.org/). Для установки зависимостей и создания виртуальной среды необходимо запустить команду:

```bat
poetry install
```

Также команды для установки всех необходимых зависимостей перечислены в `dependencies.txt`.

## Инструкция по запуску
0. Скачать необходимые файлы с помощью команды:
```bat
git clone https://gitlab.com/personal-projects8893322/salary_cft
```
1. Запустить сервер uvicorn с помощью команды: 
```bat
:: Для запуска через виртуальную среду Poetry
poetry run uvicorn main:app --reload --port 8001
:: Для запуска в другой среде
uvicorn main:app --reload --port 8001
```
2. Запустить клиентское приложение:
```bat
:: Для запуска через вирутальную среду Poetry
poetry run python client.py
:: Для запуска в другой среде
python client.py
```

## Данные для входа в клиентское приложение
Сервис взаимодействует с SQL базой данных `users.db`, которая уже содержит данные нескольких пользователей. Ниже приведены стандартные данные для входа.

| Пользователь   | Логин         | Пароль |
|----------------|---------------|--------|
| Michael Scott  | michaelscott  | secret |
| Dwight Schrute | dwightschrute | bear   |
| Jim Halpert    | jimhalpert    | pam    |
| Pam Beesly     | pambeesly     | jim    |

Также данные пользователей в форме словарей можно найти в исходном коде `populate_db.py`. Данный скрипт может быть использован для генерации собственной базы данных.

## Дополнительная информация
Выполнены тесты большинства используемых функций. Они расположены в папке `/tests`.\

На данный момент не протестированы функции `db_interface.py`.

